香港足總CEO：政治騎劫球賽 斥責電視台非法直播 為有人收錢入場感到不快

香港足球代表隊本周二(11月14日)晚主場對黎巴嫩的亞洲盃外圍賽，最終被政治議題「騎劫」，先是多間傳媒包括電視台以頭條甚至違規直播形式報道球迷「噓國歌」，亦有一批疑似「愛國」球迷獲安排入場，香港足總行政總裁薛基輔周四(11月16日)發表文章論及對以上現象，斥責有未獲轉播權的電視台在場內直播比賽前播國歌的情況，他亦對場內出現一批「顯然是收了錢入場、與噓國歌人士唱反調」的人感不快，稱該批人士「不懂球賽」之餘更沒有在奏黎巴嫩國歌時肅立，比起球迷噓自家國歌更具「冒犯性」。

薛基輔在文章中稱，如非政客及傳媒不借噓國歌炒作政治議題，此前已透過此方式表達訴求的球迷，早已停止進行該行為，他更不點名批評個別媒體包括一份他能閱讀的報章，稱該報章「在比賽前沒去報道足球而只著眼於觀眾的行為，這當然鼓動了更多人噓國歌」。薛基輔也狠批有電視台在未獲得賽事轉播權之下，於球場內直播賽前播國歌的現場情況，他說：「他們並非授權的轉播機構，這樣一間所謂專業的機構，竟以為這樣公然違反規則是沒有問題，著實令人感到厭惡。」

球迷噓中國國歌的做法，薛基輔固然沒有表達認同，他在文中更對最近兩場國際賽出現的現象、即「大鐘底」聚集了一批穿著紅色T裇並展示中國國旗及特區區旗、在有領頭人指揮下才打氣的「球迷」，表達了不快，薛基輔稱該批人顯然是收了錢入場，並與噓國歌人士唱反調：「我不知道這些人是誰，不知道誰給他們錢，但明顯地他們入場不是為了看比賽，他們既不懂球賽也對此沒多大興趣，當晚我留意到他們在播放黎巴嫩國歌期間一直坐下，個人而言我認為這比起不尊重別人的國歌比起不尊重自己的國歌更具冒犯性。」薛基輔稱，這些現象令人感到傷心，因為球迷鍾愛的球賽被騎劫，成為一個兩極化社會之中政治鬥爭的工具。

獲轉播權的電視台=Viutv
未獲轉播權的電視台=

TXB

tvb會唔會報

當日tbb news台live完噓國歌就走人繼續播中國新聞…

好矛盾
想投訴班愛國友，
冇肅立唔尊重黎巴嫩國歌
但被罰既又係港足

大陸家下玩鬥爭白熱化搞埋你地頭

乜乜聯, 大媽唱歌跳舞再搵職業打手

好一篇人寫的文

CCTVB